三年A班

三年A班 - 高慧然

《3年A班》劇照

不能不佩服日本人的創意，以及揭露社會問題時毫不手軟的冷洌。最近在看的一套日劇是《三年A班》，校園故事，題材卻相當沉重。

面對教而不善、教而不化的學生，宅男似備受學生欺凌的老師，在學生畢業離校前十天，決定給他們上人生最後一課。先是宣佈「此刻開始，你們都是我的人質。」然後用炸彈炸毀教學樓，把29個學生圍困住。

平素低眉順眼、看起來手無縛雞之力的文弱書生，原來一身好功夫，小時候的志願竟然是動作片演員。既然不能教化學生，索性用武力解決，甚至不惜殺了他們。

只看了前面幾集，劇情不難想像，29個學生想必會展開殘酷的困獸鬥，電視要揭露的，似乎不只是社會問題，更是人性之陰暗。飾演男主角的是被日本網民視作「花樣美男」的菅田將暉。他瘦削單薄的身形、文弱而陰鬱的氣質、憂鬱的眼神與角色非常吻合。

每個學生都有鮮明的個性，劇本在刻畫人物性格方面頗下苦功。飾演班長的永野芽郁在繼《帝一之國》後，與菅田將暉再度合作，永野把掩藏自己真實想法，小心揣摩他人看法以迎合大眾，在社會努力求存的小人物角色演繹得相當出色。

劇中一個早已經不存在，卻又無處不在的角色，是課室內第30名學生，如幽靈般穿梭其間。是貫穿劇本的經絡。

把校園想像成社會，每個人不妨想想自己扮演的是哪一個角色。想必深受觸動。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
掌聲喝采只是假象 (蔣芸)

下一則
下一則
送別陶然 (林道群)